查冊撒手鐧屢揭醜聞黑幕

節錄

查冊撒手鐧屢揭醜聞黑幕

【本報訊】過去多宗優秀的偵查報道均涉及查閱車牌，其中2016年銅鑼灣書店事件震驚全港，傳媒正是透過車牌追查接走失蹤三個月的銅鑼灣書店老闆李波的車輛車主身份，發現登記車主為一間海外公司旗下的公司，該公司2008年曾捲入訴訟，前政協宗愛君為該公司代表，宗愛君曾贊助警察交流活動。

相關新聞：《大公》《星島》起底無人理

發現警休憩用地泊車

《明報》今年調查發現毗鄰荃灣警署的一幅以「臨時撥地」形式撥予警務處的休憩用地停泊多輛私家車，亦透過查閱車輛登記資料，確認多輛私家車均為警員擁有。本報2017年亦以同一渠道核實匿名舉報一名警員秘撈從事地產代理工作。

除了直接查找車主身份或核實身份外，本報嘗................................................，顯示陳婉玉2008至09年間將跑車轉手予馮永業。

近年社運人士和立法會議員被跟蹤，傳媒可以透過查閱車輛登記資料追查車主身份。交通意外新聞中，記者查閱車牌資料使用亦非常普遍，以了解車主身份。